\documentclass[12pt, twoside]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[english,russian]{babel}
\newcommand{\hdir}{.}

\usepackage{graphicx}
\usepackage{caption}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{mathrsfs}
\usepackage{euscript}
\usepackage{upgreek}
\usepackage{array}
\usepackage{theorem}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{subfig}
\usepackage{caption}
\usepackage{color}
\usepackage{url}

\usepackage[left=2cm,right=2cm,top=3cm,bottom=2cm,bindingoffset=0cm]{geometry}

\usepackage{fancyhdr}
\pagestyle{fancy}
\fancyhead{}
\fancyhead[LE,RO]{\thepage} 
\fancyhead[CO,CE]{Лекция 4}
\fancyhead[LO,LE]{Грабовой Андрей}

\begin{document} 

\begin{center}
{\LARGE\bf
Индивидуальные задачи
}
\end{center}

\section{Wine\cite{Wine}}
Эти данные являются результатом химического анализа вин, выращенных в одном и том же регионе в Италии, но полученных из трех разных сортов. Анализ определил количество 13 составляющих, найденных в каждом из трех типов вин.

\begin{table}[h]
\begin{center}
\caption{Описание выборки Wine}
\begin{tabular}{|c|c|c|c|}
\hline
Алкоголь&Малиновая кислота&Зола&Алкалиния золы\\
\hline
Магний&Всего фенолов&Флаваноиды&Нефлаваноидные фенолы\\
\hline
Проантоцианы&Интенсивность цвета&Оттенок&OD280 / OD315 разведенных вин\\
\hline
Пролин&\bf Тип винограда&&\\
\hline
\end{tabular}
\end{center}
\end{table}

\section{Iris\cite{Iris}}
Это, пожалуй, самая известная база данных, которая может быть найдена в литературе по распознаванию образов. Статья Фишера является классикой в этой области и часто упоминается по сей день. (Например, Duda \& Hart). Набор данных содержит 3 класса по 50 экземпляров каждый, где каждый класс относится к типу ириса.

\begin{table}[h]
\begin{center}
\caption{Описание выборки Iris}
\begin{tabular}{|c|c|c|c|}
\hline
Длина чашелистника &Ширина чашелистник&Длина лепестка&Ширина лепестка\\
\hline
\bf Тип ириса&&&\\
\hline
\end{tabular}
\end{center}
\end{table}

\section{Self-Noise\cite{SelfNoise}}
Набор данных НАСА, полученный из серии аэродинамических и акустических испытаний двух и трехмерных участков лезвия аэродинамического профиля, выполненных в безэховой аэродинамической трубе. Набор данных NASA содержит аэродинамические профили NACA 0012 различного размера на различных скоростях и углах атаки в аэродинамической трубе. Пролет аэродинамического профиля и положение наблюдателя были одинаковыми во всех экспериментах.

\begin{table}[h]
\begin{center}
\caption{Описание выборки Self-Noise}
\begin{tabular}{|c|c|c|c|}
\hline
Частота &Угол атаки&Длина волны&Скорость потока\\
\hline
Толщина смещения&\bf Уровень звукового давления&&\\
\hline
\end{tabular}
\end{center}
\end{table}

\section{Yacht Hydrodynamics\cite{Yacht}}
Прогнозирование остаточного сопротивления парусных яхт на начальном этапе проектирования имеет большое значение для оценки эффективности судна и оценки требуемой пропульсивной мощности. Основные входы включают основные размеры корпуса и скорость лодки. Набор данных Delft содержит 308 полномасштабных экспериментов, которые были выполнены в Лаборатории гидромеханики Делфта для этой цели.

\begin{itemize}
\item Продольное положение центра плавучести
\item Призматический коэффициент
\item Отношение длины и смещения
\item Соотношение лучей
\item Отношение длины к лучу
\item Число Фруда
\item {\bf Сопротивление резистивности}
\end{itemize}

\begin{thebibliography}{99}
	\bibitem{Wine}
	\textit{Wine dataset.} http://archive.ics.uci.edu/ml/datasets/Wine
	\bibitem{Iris}
	\textit{Iris dataset.} http://archive.ics.uci.edu/ml/datasets/Iris
	\bibitem{SelfNoise}
	\textit{Self-Noise.} http://archive.ics.uci.edu/ml/datasets/Airfoil+Self-Noise
	\bibitem{Yacht}
	\textit{Yacht Hydrodynamics.} http://archive.ics.uci.edu/ml/datasets/Yacht+Hydrodynamics
\end{thebibliography}





\end{document} 